唔畀我批鬥奸商 我就同你班on9割席！

冇話過所有黃店都要好似渣哥咁，只係講求一份心意！佢有幾大能力唔重要，重要嘅係佢有冇心想進步、有冇心回饋社會。係講緊份心意！

間舖有冇心付出，客人會feel到。好多良店喺黃圈形成後不斷改進自己，有啲初頭上菜慢、味道差，但後來成個menu換曬，上菜都快咗好多，呢啲咪對得住我哋嘅支持囉。再講良心同社會責任，我只重視佢有冇心幫市民，佢派幾多口罩、畀幾多錢出嚟唔重要。冇漂白水賣嗰排，良店有漂白水存貨，佢都攞出嚟畀人攞。我唔介意呢啲漂白水值幾錢，佢份心意比捐錢貼文宣更緊要。

但係有啲黃店係"只有立場 沒有良心"，佢係消費緊場運動，咁就應該煲大件事畀多啲人知道真相。人地幫襯佢，佢視為自己政治立場嘅獎勵；牟取暴利，佢認為只係商業手段。大佬，唔係佢有捐過錢就可以有免死金牌。佢有權賺錢，大眾都有權唔畀佢賺，大眾要知道真相再決定係咪去消費！

黃圈嘅原則，係鼓勵更多良心商業，但宜家你哋唔理有冇良心，係黃絲就任佢貪、任佢賺。咁樣同中共嗰啲利誘策略有咩分別，"你奶共就任你賺錢"，完全唔講求商業嘅意義同價值，浪費民眾金錢。咁嘅商業模式，對社會有咩貢獻？係咪要推舉黃店成新霸權？

宜家只係要求黃店有商業道德，好基本咋。如果老闆平時做得好事多、對員工好嘅，洗乜驚畀人批鬥，民眾識fact check㗎。怪錯佢嘅話，大家討論下會發現，仲變相幫佢宣傳添，反之，佢做錯就應該受罰。你可憐佢嘅就去消費，我認為佢有錯就罷消費，最後出嚟嘅結果就係公義，大家冇統一立場反而更好，咁先係民主。

再講葵廣賣貴口罩間嘢，宜家生意唔好，又要貴租，借口罩賺少少錢幫補都係情有可原。我會去嗰間飲品店消費，代啲鍵盤戰士去彌補店主被無理批鬥。

黃店係必須賺錢，但賺錢同時要諗下有冇違反道德。消費者都要諗多步，到底消費時支持緊乜嘢價值觀。假如黃圈係建立緊好嘅社會風氣，自然會更多人支持，根本唔需要用利誘策略。

批評係種意見，咁做係想黃圈進步，唔係搞分化。你諗下宜家班連登仔做緊乜，我真係唔明。

不斷比意見佢地改善